# 例题  
设 $f(x)$ 在 $[0, +\infty)$ 上连续，且 $\lim_{x \to 0} f(x) = 0$，证明  
$$
\int_{b}^{a^*} \frac{f(ax) - f(bx)}{x}  dx = f(0) \ln \frac{b}{a} \quad (a, b > 0).
$$

# 解答  
## 方法分析  
本题通过引入两个参数 $A'$ 和 $A''$ 将原积分拆分为两个部分，并利用变量替换和积分中值定理，最后取极限得到结果。关键在于通过参数控制积分上下限，并利用函数的连续性及极限条件。

## 解题步骤  
### Step 1：引入参数并拆分积分  
取 $A' > A'' > 0$，将原积分拆分为两部分：  
$$
\int_{A''}^{A'} \frac{f(ax) - f(bx)}{x}  dx = \int_{A''}^{A'} \frac{f(ax)}{x}  dx - \int_{A''}^{A'} \frac{f(bx)}{x}  dx.
$$

### Step 2：变量替换化简积分  
对第一项令 $t = ax$，则 $dx = dt/a$，积分变为：  
$$
\int_{A''}^{A'} \frac{f(ax)}{x}  dx = \int_{aA''}^{aA'} \frac{f(t)}{t}  dt.
$$  
对第二项令 $t = bx$，则 $dx = dt/b$，积分变为：  
$$
\int_{A''}^{A'} \frac{f(bx)}{x}  dx = \int_{bA''}^{bA'} \frac{f(t)}{t}  dt.
$$  
因此原积分化为：  
$$
\int_{A''}^{A'} \frac{f(ax) - f(bx)}{x}  dx = \int_{aA''}^{aA'} \frac{f(t)}{t}  dt - \int_{bA''}^{bA'} \frac{f(t)}{t}  dt.
$$

### Step 3：应用积分中值定理  
由积分中值定理，存在 $\xi_1 \in [aA'', aA']$ 和 $\xi_2 \in [bA'', bA']$，使得：  
$$
\int_{aA''}^{aA'} \frac{f(t)}{t}  dt = f(\xi_1) \ln \frac{aA'}{aA''} = f(\xi_1) \ln \frac{A'}{A''},
$$  
$$
\int_{bA''}^{bA'} \frac{f(t)}{t}  dt = f(\xi_2) \ln \frac{bA'}{bA''} = f(\xi_2) \ln \frac{A'}{A''}.
$$  
因此，  
$$
\int_{A''}^{A'} \frac{f(ax) - f(bx)}{x}  dx = [f(\xi_1) - f(\xi_2)] \ln \frac{A'}{A''}.
$$

### Step 4：取极限得到结果  
令 $A' \to 0^+$，$A'' \to +\infty$，则 $\xi_1 \to 0$，$\xi_2 \to +\infty$。由 $f(x)$ 在 $[0, +\infty)$ 上连续且 $\lim_{x \to 0} f(x) = 0$，可得 $f(\xi_1) \to f(0)$，$f(\xi_2) \to 0$。因此，  
$$
\int_{b}^{a^*} \frac{f(ax) - f(bx)}{x}  dx = f(0) \ln \frac{b}{a}.
$$  
最终答案为：  
$$
\boxed{f(0) \ln \frac{b}{a}}
$$

# 核心技巧  
## 积分变换与极限处理  
- 通过引入参数 $A'$ 和 $A''$ 控制积分上下限，便于应用积分中值定理和取极限。  
- 利用变量替换将积分化为标准形式，简化计算。  

# 经验总结  
1. **参数引入技巧**：在处理广义积分时，引入参数可以有效地控制积分区间，便于应用定理和取极限。  
2. **积分中值定理的应用**：在积分表达式中，若被积函数可分离为函数与另一函数的乘积，可考虑使用积分中值定理简化计算。  
3. **极限条件的利用**：题目给出的函数连续性及极限条件往往是取极限步骤的关键，需注意极限的收敛性。
